<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活·记录</title>
    <link>https://jaswine.com/life/</link>
    <description>Recent content on 生活·记录</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2019 15:57:11 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jaswine.com/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2020年30天做一件小事Plan</title>
      <link>https://jaswine.com/life/202030list/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:57:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jaswine.com/life/202030list/</guid>
      <description> 前面确定了30天计划这个事情，需要列一个计划列表来做一些事。
现在是2019年,还有两个月才到2020年，所以19年的两个月也算进去。
👣「进行中」
❌「未完成」
✅「已完成」
2019  11月
 👣坚持每晚5km慢跑 👣坚持节食,skip晚餐 👣学习Docker,并写好文档  12月
 👣坚持每天100个仰卧起坐 👣 👣坚持学习Elasticsearch,并写好文档  1月
 👣坚持每天60个俯卧撑 👣 👣  2月
 3月
 4月
 5月
 6月
 7月
 8月
 9月
 10月
 11月
 12月
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记一次“相亲”</title>
      <link>https://jaswine.com/life/meeting/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 01:59:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jaswine.com/life/meeting/</guid>
      <description>单身已经一年多的时间了，在这一年时间中产生了很多变化，身体上的，心理上的。
身体上已经180斤，每个人看到我你怎么这么胖了，是啊，我怎么这么胖了？很注意自己的保养的，现在也变得敷衍起来，对于技术上也没有那么多的精力去学习，突然就堕落了。
心理上，对于很多东西都不再感兴趣，有点油腻的感觉。
前提 好朋友也是我的妹妹吧，她出国了。2019年的7月20号送她去杭州机场飞的新加坡。然后她给我介绍了她的大学室友，也在这一天我们算是第一次见面吧。以前的我是非常健谈的人，现在的我有点冷冷的，说虎啊，表情，行为很多时候可能就是社交需要。很安静的一个人。
然后加了微信，我觉得自己的状态不是很好，所以没有过多去接触，在我看来如果我在一段感情开始的时候没有对他定性好的话我不想去开始这段感情，我会去了解对方，但是不是撩，撩起的后续事情太麻烦了，不欢而散可能还得背上渣男的名号。
我喜欢什么的人呢，三点吧，
 1.有自己思想，知道自己要什么，要干什么 2.匹配的家庭情况，匹配的颜值 3.上进心  后续 在2019年10月19号，我去杭州和她线下见面。我本以为她是一个话相对不对的女孩子，但是事实不是这样的。还是非常健谈的，她的很多思想我也非常喜欢，想把这段关系快速的升温，但是又显得特别急功急利，但是如果不升温的又怕会错过这个机会。开始一段感情就是为了婚姻去的，没有这样的经历，也不知道怎么去处理，对于感情的释放我还是很保守的。
回来后的一天，我微信上说了，直接被拒了。放在我们的面前有很多事情需要去解决，她对我也不是很了解，所以拒绝了，最起码她知道自己要什么。
预 喜欢的东西怎么能不去争取呢？我那么优秀的一个小伙子，有什么做不到的呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30天计划</title>
      <link>https://jaswine.com/life/30day/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 01:59:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jaswine.com/life/30day/</guid>
      <description>从2018年9月份到2019年的10月份，非常地不在状态。眼看自己刚毕业时候的辛劳保持的状态找不回来了，我很难受。
回顾一下自己自学转行到IT行业，成为一个程序员。一开始那么难都走下来，为啥现在就失去了状态。算算这一年应该是没有很大的长进。我也试着改变这种状态，从主动想出差去换个环境，换个心情；到暂时的放任自己，无为而治。但是都没有取得很好的效果。
我分析了为啥大四的时候可以把转行这个决定走下来，虽然过程中也有很多负能量的时候，但是最后还是走下来了。我觉得主要原因就是那时候想法比较单纯，干就完事了。为啥转行？赚钱啊。自学没有效果我去老师那边蹭编程项目做啊，哪个老师不喜欢任劳任怨的小伙子呢？老师那边没啥学的了，到企业里去做项目啊，那才是实战啊。企业里大家都很忙，哪有空管你这个打杂的实习生呢？我就找技术比较牛的，私下里说我很想学技术，我愿意给钱你教我啊。
遇到的问题很多，但是那时候的想法就很简单&amp;ndash;找到最简单的方法来解决这个问题！该花钱花钱，该厚脸厚脸。把一个大的目标分解成了一步一步去做完。哪一步错了就立马换一个办法，但是保持大方向不变就好。
30天计划是我很早就想付诸的一个想法，就是用30天的时间来完成一件事情。在这个30天中使劲的压榨自己，无论如何要完成当天的计划。到30天的时候最后看是否有成效，如果没有那么放弃这个方法，如果有那就继续坚持下去。这样的好处就是短时间内能给到正向反馈。
30天计划可以做很多事情，可以是坚持跑步30天；坚持每天阅读源代码30天；坚持早睡30天。。。
我会像记录实验日志一样，记录自己做的30天计划的执行过程。一年有12个月，那最起码可以做12件事情。我觉得还是非常有挑战性的。我会在 https://jaswine.com/30days这里记录下详细的过程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>买房小记</title>
      <link>https://jaswine.com/life/house/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 15:57:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jaswine.com/life/house/</guid>
      <description>人家大四的时候忙着找工作，找完工作就开始放飞自我享受最后的大学时光了。而我，因为自学转行，白天忙着去实习，晚上回来还要看书，我的大四是大学中学习最多的时光。
本来已经很忙，但是江南的房价实在感人，准备仓仓促促的上车，2017年4月开始看房，参加抽签抢房大战，没抢到，换另外一个楼盘，6月付首付。感觉自己还小，但是突然名下有了房产，刚毕业还是小萌新的时候就当了房奴。记录一下买房资金记录。
   品名 单价 数量 参数 合计 实缴     房屋 11998 124.93 1 1498910.14 1498910.14   团购费 15000 1 1 15000 15000   车位 100000 2 1 200000 200000   契税 1498910.14 1 0.015 22483.6521 22484   大修基金 90 124.93 1 11243.7 11243   物业费 2.6 124.93 12 3897.816 3898   代办费 500 1 1 500 500   水电预交费 300 1 1 300 300   车位管理费 50 12 2 1200    装修电梯使用费 3 124.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>