<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活·记录</title>
    <link>https://jaswine.com/life/</link>
    <description>Recent content on 生活·记录</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://jaswine.com/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>面试 ➡️ 新工作</title>
      <link>https://jaswine.com/life/week200830/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 01:59:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jaswine.com/life/week200830/</guid>
      <description>面试 离职后在家半休半复习快一个多月，然后去杭州集中去杭州面试。
原来准备是上午一家，下午一家面试。但是每一场面试下来都有2-3小时时长，每天面试下来的结果就是很累，后来改成一天只面一场。
去杭州面试的结果现在看来是不好的，我总结了一下主要在以下三个方面
 基础，虽然有准备但是还没有达到一定深度，要继续努力 业务，虽然公司的业务很多情况下没有太大深度，但是挖掘一下其实还是可以优化的，以后得注意 高级知识，JVM优化经验，MySQL锁的知识，在我这里都是空白的，所以还是得学习  因为面试的是高级岗位，所以心理对于面试被吊打还是有很大的心理准备的，抱着的心态就是
 只要我脸皮厚，尴尬的就是面试官
 会啥我说啥，把自己知道的都说出来，然后到底最后行不行就看面试官了。
面试的结果基本上都进二面和三面了，也都挂在这个上面，收到的反馈就是知识深度欠缺，业务理解深度欠缺。
前辈们的建议确实是存在的，在工作一直想玩花里胡哨的东西，忽视了对于技术和业务深度的挖掘和总结，毕竟我以后从事的岗位的职责就是解决各种疑难杂症。
在杭州面试了很多家，最终的结果就是
 我想去的没有面上 我随便面面的都发了offer  最后我的选择是回无锡内推
新工作 无锡内推很顺利，面试没怎么问，不知道是因为内推的关系还是什么。做的项目也是to c的，那就意味着可以做一下性能相关的东西。现在的公司的规模和氛围都比原来的公司要好很多。
summary 保持真诚，勇敢。
2020•08•30 12:00</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于迷茫</title>
      <link>https://jaswine.com/life/week200731/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 01:59:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jaswine.com/life/week200731/</guid>
      <description>为什么迷茫？ 最近见到很多朋友，聊天下来就是大家都觉得蛮迷茫的？我觉得这个年龄(25-30)迷茫是非常正常的，因为很多人在这个时间段往往要面对两件非常重要的事情
 工作 婚姻  24岁左右毕业，作为社会小萌新踏入职场，对于工作有憧憬。然后工作一段时间后，大多数人都会对于自己的工作可能不满意，因为很多人大学的时候都是大概学学，工作有脱节，而且这个社会信息爆炸，今天你听说一个不咋样同学拿的薪水比你高好多，这个同学考了公务员，这个同学家里给买车买房，而我们很多人都是租住在10+平米的房子里拿着微薄的薪水。他很迷茫，想换个行业，想做个副业，想。。。。这是一个很重要的选择，跳槽穷三月，转行穷三年，谁能告诉你怎么走才是正确的呢？爸妈告诉不了，老师也不会，所有的一切都是自己在挣扎后的深思熟虑做了决定，往往这个决定影响终生。
所以，他迷茫。
24-30岁，也是适婚年龄了，但是身边好多人没有结婚，没有对象。他们不想恋爱吗？不想结婚吗？大多数也不是。导致这一现象的原因实在太多太多。物质条件不好，没有房没有车没有钱，简单就是穷。这好像是大多数的人原因。眼光高，事业心重，没有找到合适的。这也是很多人的原因。七大姑八大姨都说你不孝顺，人不错，又不是差到哪里去，怎么找不到对象，是不是生理心理有问题喔。😹😹😹哈哈哈哈。现在的年轻人，每个人都有自己的想法，都有自己的主见。像是欧洲”文艺复兴“一样，原来人们关注的是集体怎么样我就应该怎么样，世俗就是如宗教一样指导人们生活。但是现在的年轻人，更多关注自己的内心，从世俗到个人。对呀，老一辈的婚姻结婚大多数就是一辈子，现在的婚姻，今天结明天离也是正常现象。年轻人们在物质生活的压力下，理性的选择自己的伴偶是对自己负责，对他人负责的一种表现，因为他们不想今天结明天离。
所以，她迷茫。
 世界上只有一种真正的英雄主义，就是认清了生活的真相后还依然热爱它
&amp;ndash; 罗曼•罗兰
 为什么迷茫？因为对现实生活看得很透彻，但是我看到更多的年轻人努力、积极、坚持地追求美好的生活。
Summary 太难的事情太多了，遗憾的事情也太多了。沉醉在那种世界中只会让自己状态越来越差，陷入到”马太效应“中去。
24-30岁年龄，与其沉沦下去还不如搏一搏。想干什么就去干什么，大不了回到原来的位置，能失去的东西也不是很多。
 (2005年)12岁的时候，在昆山上小学，觉得在发电厂上班的哥哥好幸福，冬天每天有热水澡洗，每个月还有3k的工资。 (2010年)17岁的时候，在郑梁梅上高中，觉得我爸爸做家教也蛮好的，每个月都有小一万的收入。 (2015年)22岁的时候，在常州大学上大二，觉得学长毕业能拿到4k-5k还行啊。 (2016年)23岁的时候，在自学编程，觉得好难，但是觉得很开心 (2017年)24岁的时候，在工作第一年，觉得我能拿到某某的薪水得有多好啊 (2020年)26岁的时候，在找工作，觉得努力就会有回报，感谢选择转行后三年的自己坚持不懈学习新知识 此时此刻，中国已经进入终生学习的时代，基本上不存在铁饭碗   2020•07•31 22:00</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>离职-离别</title>
      <link>https://jaswine.com/life/week200714/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 01:59:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jaswine.com/life/week200714/</guid>
      <description>离职 离职啦，2017年7月毕业，2020年7月离职。三年时间，从对计算机编程世界的一无所知到现在越来越觉得无知，越来越知道知识的边界实在太宽阔，我想把所有东西都学会显得很悲壮，最后还是拣了芝麻丢了西瓜。😌😌😌
裸辞的，时间交接的很长，有足足一个月时间。有很长时间来准备复习，但是一直静不下心来，回想这三年来时间，虽然一直勤勤恳恳，但是还是没有达到我预想的那种的效果，虽然在很多人眼里我是一个努力的人，但是我知道我的标准和很多人不一样，我追求的应该更远一点，不能活在别人的表扬中呢，身边厉害的人太多太多了，向他们看齐。👻 👻 👻
三年来的学习方法不对，想的太多，做的太多，很多东西都是知道皮毛而没有去实践一下，所以理解不够深刻，使用起来遇到问题也特别多，所有还是“实践是检验真理的唯一标准”啊。
认识了很多小伙伴，散伙饭都吃了得有10+次才把我离职送走😂。 三年来，离开大学，尝试很多东西，从尝试当年会主持人第一次在200+人面前说话到策划各种活动，最后变成一个落落大方的小伙子，公共场合不在害怕，这个给我的收益实在太多太多，我得感谢公司给我很多实验的机会。
 离别 这几年感情生活一直是一个反反复复的状态，对自己到底想怎么处理自己的感情生活一直没有拿定主意。到现在我知道问题的本质就是我没有遇到我喜欢的人，所有一直不想放开接受别人，虽然尝试了几次，但是违背初心的背后还是不会长久，所以都无疾而终。😪😪😪
在遇到豆豆之后，我心中那种情感又被激活了出来，但是不知道是怎么回事，每一次我喜欢的人都是太太太优秀了，在得知她要出国可能还要定居的情况下我觉得已经没有可能了，今年的疫情让我们彼此靠近了那么一点点。我的性格本着不后悔不错过的心态，我在她生日的时候表白了，还是和我想象的一样，我们之间横亘着太太太太多的问题，有的问题让人很无奈。🙁🙁🙁
她在2020-07-08飞了加拿大🇨🇦，那时候的心情真的蛮不是滋味的，但是还是要复习，我得生活呀，我得找工作。豆豆也真是辛苦，一个人在异国生活了那么长的时间，又在转行，那是得有多少的难处，但是好像没有看到她丧过。anyway，希望以后她可以遇到一个人爱她，非常非常爱她。🥰🥰🥰
离开时为了更好的相见，离别后的日子，伤心难受是可以的，那是一个人正常的生理和心理反应。悲伤尽情的来吧，但是得快快的去。我还有自己的年度目标没有完成呢👻 👻 👻
summary 无论生活怎么怎么的，但是还是要积极的去生活。我好像有点能够感受到罗曼•罗兰的那句话了
 世界上只有一种真正的英雄主义 就是认清了生活的真相后还依然热爱它
 我对我未来的生活感到未知，或许好或许坏，但是我还是努力去过好我的每一天。这就是活在当下？
 2020•07•14 23:56</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>情深不寿</title>
      <link>https://jaswine.com/life/mood/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 15:57:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jaswine.com/life/mood/</guid>
      <description> 情深不寿，强极则辱。谦谦君子，温润如玉。——《书剑恩仇录》
 乾隆送给陈家洛的玉佩上的16个字，对于&amp;quot;情深不寿&amp;quot;有点感觉。
我对于&amp;quot;情深不寿“有两层理解：
  1.用情太深对身体不好，不能长寿
  2.用情太深的感情不能长久的维持下去
   爸妈很不明白为什么现在的少男少女在适婚年龄不结婚，不恋爱。性取向也没有问题，性格等等各方面都没有问题，为什么就是不交往异性。甚至于在生活中有两面性，一个是在大众面前，一个是在私下的自我空间。
见过很多朋友，在大众面前，他可能是一个侃侃而谈的人，幽默的人。但是在私下里确是一个沉默寡言的人，宅，社交少。两级分化非常严重。一方面在所有的事情上非常的上进，但是人总有不顺心的时候，但是那个时候一般你看不到，如果你看到了，会让你非常的惊讶，他怎么会这样？
我很羡慕那种能从一段感情(不一定是爱情)中迅速脱身的人，进入下一段感情，每一段感情都付出真情。他们的感情像是永远不会枯竭一样，而我不行，我的情感是有限的，每从一段感情中脱离出来，看似生活、工作都没有异常，但是整个人处在非常的负能量化的境地，只是使用自己控制情绪的能力来压制这种负能量。
结合我身边的情况来看，那些让你相处起来舒服的人，他应该都经历过蛮多事才能那么温润如玉一样吧。
 2020年5月4日
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年30天做一件小事Plan</title>
      <link>https://jaswine.com/life/202030list/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 15:57:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jaswine.com/life/202030list/</guid>
      <description>前面确定了30天计划这个事情,需要列一个计划列表来做一些事。
 👣「进行中」
❌「未完成」
✅「已完成」
2019   1月
 👣坚持每晚5km慢跑 👣坚持节食,skip晚餐 👣学习Docker,并写好文档    2月
 👣坚持每天100个仰卧起坐 👣练习拍照片,每天拍一张不同类型照片 👣坚持学习Elasticsearch,并写好文档    3月
 👣坚持每天60个俯卧撑 👣每天都好好打扮自己,干净利爽 👣坚持学习Jenkins,并写好文档    4月
 👣坚持每天60个俯卧撑 👣每天都好好打扮自己,干净利爽 👣坚持学习Maven,并写好文档    5月
 👣坚持每天60个俯卧撑 👣每天都好好打扮自己,干净利爽 👣坚持学习Jenkins,并写好文档    6月
 👣坚持每天60个俯卧撑 👣每天都好好打扮自己,干净利爽 👣坚持学习Jenkins,并写好文档    7月
 👣坚持每天60个俯卧撑 👣每天都好好打扮自己,干净利爽 👣坚持学习Jenkins,并写好文档    8月
 👣坚持每天60个俯卧撑 👣每天都好好打扮自己,干净利爽 👣坚持学习Jenkins,并写好文档    9月</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>买车小记</title>
      <link>https://jaswine.com/life/car/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 15:57:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jaswine.com/life/car/</guid>
      <description>2019年12月还在无锡工作，爸妈看我上班倒地铁辛苦想买一辆车。我是不想买的，原因有以下两个:
 1.每个月我有房贷要还 2.年后去上海工作的话车只能停在车库中没人开 3.买车后有后续的养车费用  所以暂时觉得这一两年买车是不转码必要的。
记录下看车时候做的功课。
=========2020.8.23==========
本来想着买天籁，但是销售实在不靠谱，最终买了马自达的CX5</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30天计划</title>
      <link>https://jaswine.com/life/30day/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 01:59:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jaswine.com/life/30day/</guid>
      <description>从2018年9月份到2019年的10月份，非常地不在状态。眼看自己刚毕业时候的辛劳保持的状态找不回来了，我很难受。
回顾一下自己自学转行到IT行业，成为一个程序员。一开始那么难都走下来，为啥现在就失去了状态。算算这一年应该是没有很大的长进。我也试着改变这种状态，从主动想出差去换个环境，换个心情；到暂时的放任自己，无为而治。但是都没有取得很好的效果。
我分析了为啥大四的时候可以把转行这个决定走下来，虽然过程中也有很多负能量的时候，但是最后还是走下来了。我觉得主要原因就是那时候想法比较单纯，干就完事了。为啥转行？赚钱啊。自学没有效果我去老师那边蹭编程项目做啊，哪个老师不喜欢任劳任怨的小伙子呢？老师那边没啥学的了，到企业里去做项目啊，那才是实战啊。企业里大家都很忙，哪有空管你这个打杂的实习生呢？我就找技术比较牛的，私下里说我很想学技术，我愿意给钱你教我啊。
遇到的问题很多，但是那时候的想法就很简单&amp;ndash;找到最简单的方法来解决这个问题！该花钱花钱，该厚脸厚脸。把一个大的目标分解成了一步一步去做完。哪一步错了就立马换一个办法，但是保持大方向不变就好。
30天计划是我很早就想付诸的一个想法，就是用30天的时间来完成一件事情。在这个30天中使劲的压榨自己，无论如何要完成当天的计划。到30天的时候最后看是否有成效，如果没有那么放弃这个方法，如果有那就继续坚持下去。这样的好处就是短时间内能给到正向反馈。
30天计划可以做很多事情，可以是坚持跑步30天；坚持每天阅读源代码30天；坚持早睡30天。。。
我会像记录实验日志一样，记录自己做的30天计划的执行过程。一年有12个月，那最起码可以做12件事情。我觉得还是非常有挑战性的。我会在 https://jaswine.com/30days这里记录下详细的过程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>买房小记</title>
      <link>https://jaswine.com/life/house/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 15:57:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jaswine.com/life/house/</guid>
      <description>人家大四的时候忙着找工作，找完工作就开始放飞自我享受最后的大学时光了。而我，因为自学转行，白天忙着去实习，晚上回来还要看书，我的大四是大学中学习最多的时光。
本来已经很忙，但是江南的房价实在感人，准备仓仓促促的上车，2017年4月开始看房，参加抽签抢房大战，没抢到，换另外一个楼盘，6月付首付。感觉自己还小，但是突然名下有了房产，刚毕业还是小萌新的时候就当了房奴。记录一下买房资金记录。
   品名 单价 数量 参数 合计 实缴     房屋 11998 124.93 1 1498910.14 1498910.14   团购费 15000 1 1 15000 15000   车位 100000 2 1 200000 200000   契税 1498910.14 1 0.015 22483.6521 22484   大修基金 90 124.93 1 11243.7 11243   物业费 2.6 124.93 12 3897.816 3898   代办费 500 1 1 500 500   水电预交费 300 1 1 300 300   车位管理费 50 12 2 1200    装修电梯使用费 3 124.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>